許志安與羅婉儀的關係

許志安與羅婉儀的關係 - 馮睎乾

電視畫面(電視畫面)

誰說許志安出軌不必向公眾道歉？正因為他貌似情深也被揭偷食，戳穿了愛情童話，很多良家婦女就疑心起來，像內子昨晚便乘機審我：「你會唔會偷食？」這問題跟解放軍用槍指住你太陽穴問「你愛唔愛黨」一樣，是多餘的，但我也不能迴避。於是我拍拍心口，爽快答道：「唔會，我一定同你講。」──現在，我雙膝仍插滿玻璃碎。

許志安認錯，固然不能博得同情，但也不是全無意義。他說：「我呢一刻係冇咗靈魂，係一個壞咗嘅人。」這「壞咗」二字很怪，以許生情況來說，一般是用「硬咗」、「衰咗」才適合，怎會說「壞咗」？但連繫前句「靈魂」，便猜到是基督教修辭了。這句話表面上自責，說穿了是自辯，潛台詞是：我本是好人（只是暫時壞咗），靈魂善良（只是暫時冇咗）。

其實很多基督徒不太清楚耶穌口中「靈魂」所指，誤以為是「善性」同義詞。「靈魂」在新約原文希臘語是psyche，意思是「生命」，有時指「個人」。耶穌有句名言：「人縱然賺得了全世界，卻賠上了自己的靈魂，為他有什麼益處？」（思高本中譯）英王欽定本此句也把psyche譯soul。但「靈魂」若按希臘語理解，不過表示生命而已，並非善性。靈魂，就是你本人、你的性命，所以基督徒不該隨便說自己「冇咗靈魂」──那表示你已釘蓋。

我又發現，許志安跟東華三院李東海小學校長羅婉儀有個共通點，就是犯下彌天大錯後，都會重罰自己放假。許生說：「我會暫停所有工作，直至搵返一個真正嘅自己同正確嘅自己。」恕我大殺風景：你怎知道不是在偷食的一刻，你才找到真正的自己呢？如果我沒搞錯，直到今天羅校長仍在休假，月袋十萬，沒有人知她身在何方──即使在日前發佈的黑洞照片上，我也看不到羅婉儀芳蹤。犯錯的代價，是放假。難怪今天很多「壞咗嘅人」都很清閒，只能沉迷上網、發律師信來過日辰。我雖然沒有壞，仍有靈魂，但絕不介意受罰。世上有一種懲罰，叫預防性懲罰。因此，我也期盼能罰自己放有薪假，只可惜，我老闆不是做慈善的東華。

馮睎乾
電郵 :philomusus@gmail.com

上一則
上一則
Sammi加油！ (李碧華)

下一則
下一則
吃 蟲 (李純恩)

難怪今天很多「壞咗嘅人」都很清閒，只能沉迷上網、發律師信來過日辰。

反而想知吃蟲與李純恩的關係